市民慶祝 香港脫英紀念日 梁粉傅振中照派撐連任年曆卡

市民慶祝 香港脫英紀念日
梁粉傅振中照派撐連任年曆卡

15,337
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■有市民看到《蘋果》號外，得知梁振英宣佈不競逐連任後面露微笑。何家達攝
■有市民看到《蘋果》號外，得知梁振英宣佈不競逐連任後面露微笑。何家達攝
【梁振英不連任】
【本報訊】梁振英宣佈不競逐連任下屆特首，市民大多不信梁為家人放棄連任，認為是中央見其民望太低而棄卒。網上則響起一片普天同慶之聲，網民極速炮製大批改圖，諷刺梁被中共DQ，並將要為收UGL5,000萬元事件「負責任」。忠實梁粉各有立場，陳淨心轉軚支持新民黨葉劉淑儀參選特首，傅振中則不離不棄，今日會繼續派發支持梁連任的年曆卡。
記者：伍雅謙

梁振英聲言因要照顧家庭而放棄連任，惟不少市民均不信其托詞。市民李先生認為，梁放棄連任是「中央計劃一部份」，因梁民望太低，難以再管治香港，自己希望下屆特首透過真普選產生。陳先生得知消息就「即刻鬆咗口氣」，稱當年董建華以腳痛為由離任，梁則以照顧家人作原因，可信性同樣不高，期望法律界人士出任下屆特首，力保本港法律底線；陳小姐則指梁「越做越差，眾叛親離嘅感覺」，被中央放棄實屬意料之內。

網民二創諷梁被DQ
網民則紛紛多謝盛傳入院多時的梁振英女兒梁齊昕，也有網民指梁關心女兒及家庭，不失為一個好父親。不過更多網民將矛頭指向梁振英收取澳洲企業UGL5,000萬元酬金事件，認為梁卸任後會如上屆特首曾蔭權一樣，被廉署檢控，預言他下一站便是赤柱監獄。有網民則指梁經常反口，善於「語言偽術」，未到最後一刻也不能盡信他放棄爭取連任。
梁振英不連任再次激發起網絡二次創作熱潮，互聯網出現大量改圖，包括有「緝拿港獨之父 押解梁匪入獄」的報紙頭版、認為應將昨日訂為公眾假期的「香港脫英紀念日」照、也有諷刺梁入稟DQ泛民議員，自己卻反被中共DQ的惡搞漫畫。不過，也有網民以改圖提醒，早已表明有意參選特首的新民黨葉劉淑儀是「梁振英2.0版」，更將葉招牌髮型套在梁振英頭上，呼籲「香港人頂住，唔要葉劉振英！」，並重提葉劉在2003年強推《基本法》23條立法令50萬人上街。
小商戶亦加入抽水，HK Movie在fb發文推出香港人5年來日思夜想的「餞狼盒」，價錢特別定在68.9元。食肆心燒食堂一連三晚推出優惠，食客只要說出暗號「等到689走」，即送「689酒」一杯。
陳淨心轉軚支持葉劉
被視為梁振英支持者的藝人黃秋生昨也在fb出帖，稱「今晚有慶典，好嘢！」但就指以反對梁為唯一目標的人會好失落。忠實梁粉則傾向支持新民黨葉劉淑儀參選，愛港行動發言人陳淨心在fb表態，指葉劉一直是女中豪傑，全力支持對方參選。保衛香港運動主席傅振中則對梁放棄連任感失望，仍大讚對方是好特首、好爸爸，為家庭而放棄連任，「欣賞佢呢個對仔女嘅犧牲」，又指梁任內有成績，「搵地好勤力」及提出限奶令等，會繼續支持餘下任期，今如期舉辦撐梁集會及派發支持他連任的年曆卡，對下屆特首人選則傾向支持葉劉或政務司司長林鄭月娥。

■梁粉傅振中稱對梁振英放棄連任失望，今如期派發支持他的年曆卡。互聯網

■有網民改圖將葉劉淑儀髮型套在梁振英頭上，提醒市民葉劉是「梁振英2.0」。

上一則
語言偽術多 網民不輕信
下一則
689親民騷圍晒便衣警 敢言家長唔領情

■有市民看到《蘋果》號外，得知梁振英宣佈不競逐連任後面露微笑。何家達攝

■梁粉傅振中稱對梁振英放棄連任失望，今如期派發支持他的年曆卡。互聯網

我想要一本 裱起佢

到時跟埋入冊照顧佢啦

嗰班紅色小丑團體以為唔知仲有冇得撈， 陰功